(屌細力d) 求救 屋企人疑似中澳洲置業騙局

今日阿婆同個on99大姨媽飲完茶,俾人氹咗上尖沙咀一間公司睇澳洲樓
兩個都唔識英文嘅 但竟然衝動碌咗卡, 俾咗十皮訂金買一間非CBD嘅澳洲apartment
本售樓書仲要好流 得廿版
Dls 我查一查個名 棟樓起咗四年都賣唔晒 中間仲俾人告 停過工

條仆街agent仲昆我阿婆話佢可以做7成按揭
但佢已經退咗休冇入息證明 都唔知做乜鳩按揭
佢呃阿婆講到層樓幾抵屌 今日唔落訂就冇 遲d可以留俾孫仔過去讀書
屌那星 我check一check 冇一間大學係近嘅
又話我阿婆可以過去退休 都冇居留權唔知退乜鳩

啱啱我先知道件事 第一句搵條仆街問可唔可以拒絕用佢安排嘅律師簽約 佢唔肯
跟住我話根據澳洲法例買家係有五日冷靜期 我哋要求退訂金
之後條仆街agent 佢竟然推翻晒自己之前講嘅嘢 又話個十萬唔係訂金

啱啱終於屌醒阿婆唔再課金，但想知有冇機會可以追番啲錢

報狗有無用？

記得好多年前警訊已經有播
乜原來仲有人中伏唔怪得知呢啲濕鳩公司越開越多

咩省邊個city?

班仆街冇牌冇人監管

Canberra

海外地產AA係無牌

信用卡chargeback 得唔得

我真係發夢都估唔到呢啲會發生喺自己家人身上

會聽日帶阿婆去銀行試吓做
始終係條仆街agent不實營銷

原來依啲咁好搵

一個月有一條傻鳩中伏都夠玩

可以點救啊唔受理就唯有拎刀仔問中介要錢定要命

間公司細細 有幾條短裙仔後生女喺度sell中佬
啲西裝男就sell阿婆
十足倫敦金咁

放蛇錄音，報狗

佢就係恰啲阿婆唔識錄音

唔想俾黑狗捉入去雞姦

咁都中伏咁撚蠢 捉你阿婆去回收啦

你講一條流利嘅普通話，著個大陸哩look，白衫，最好叫埋長者一齊上，然後話個黑sale係「@@」政治立場唔同，要求退錢同賠償心理創傷50萬，聽日上硬淫民日報，班狗即刻做野請飲茶塔博頭

我哋聽日全部扮同鄉去狗屋 篤9個黑agent港獨

記住安全至上

認真問 要準備咩先容易成功chargeback?
定都係聽天由命？

老人家定力係低d

立即打去信用卡公司終止過數及報警。
報警証明俾信用卡調查。
要快呀。

咁正
想去俾短裙仔sell下

有嘢就第一時間報驚先，再打上銀行。黑agent 就梗係費鳩事同你講啦！

啱啱打過去，銀行話授權咗冇得退
我話所有信用卡簽帳都係授權咗㗎啦 但信用卡有退款機制喎 不過電話條友堅持話冇得退
聽朝會陪阿婆落銀行搵職員 係唔係應該報咗警先帶證明去銀行？

馬上打電話上去hold 啦 仲等聽日

打咗 但電話條女話做唔到
我哋再打

俾100,000訂金，嗰個appartment澳幣賣幾多錢？

打電話去信用卡果到一定要夠惡
太有禮貌佢會hea走你
佢唔肯嘅你就搵佢上司同你講

介唔介意講邊個suburb

樓主睇下 信用卡退款保障 依樣野有冇用

不如你睇番chargeback tnc 先，印象中要證明你俾咗錢收唔到貨或服務先可以俾你退
問題係究竟你呀婆係咪真係買咗間屋先

佢恰我阿婆同大姨媽唔識英文，d避責條款就用英文寫
又知佢哋唔會錄音，所以sell佢哋嘅時候講得好ideal
怕報狗唔受理，不過會照做

強硬啲 通常銀行懶得做嘢
話有冷靜期本應要退錢但佢唔肯etc
死都話要chargeback 銀行一定要開file

十皮左右港紙 lump sum好似兩球幾

有冇教學想開間賺錢

Canberra 唔係City嘅話，賣返出去都有啲難道

外國旅行試過俾黑的士騙錢。（我有搭車，但佢貴左4倍，接近$2000hkd) 痕生信用卡都照扣，第二日打電話去都stop唔到payment。
但我覺得條數唔啱唔合班，用email報左當地警（警方唔受理）及出示了單據俾信用卡公司。

最後卡公司調查，要當地公司解釋，佢解釋唔到。
事件5個月後，退返多付既錢俾我。

但銀行話如果外國的士公司有合理解釋，我就收唔返d退款。

我唔知呢單野幫唔幫到你。希望你追到錢，但相信要搞一段時間。你問下銀行及驚察意見。

個到有無cctv mon住你啊婆簽名？

你啊婆 係咪真係有受權過數？

知道

我今日同阿婆都咁講
希望佢經一事蔡一智 唔好有下次

真係冇雷公咁遠

我睇申請chargeback後都要幾個月時間process

［正視聽］527 唔好去港島

易散水 較安全 動員能力快 有主導權
求pin 求幫推

希望大家一齊用愛與和平感動班親共派議員

食得屎
澳洲人都唔想住

即刻打上 Card center hold 住先

Canberra 的悶真係別有一番風味
一個大城市，冇人氣，冇娛樂

樓主知唔知坎培拉人口仲少過將軍澳 好多澳洲人一世都未去過坎培拉 利申喺墨爾本住緊

唔一定，個人有牌就要受監管

不過兩球幾Canberra Apartment
一房

買到樓嘅話就移民啦 首都個邊好似有加分 不過加5分

頭先上澳洲forum望過 canberra真係一個狗也不屌嘅地方

繼續課金啦不如

我哋再打去嘈下先

要睇合約

識人既話，你出5萬，追10萬
明唔明我咩意思

只有俾咗政府既錢Hold唔到

但真係要報狗

我有講過
真係唔知買嚟做乜

嗰班短裙仔後生女都唔知有冇牌

不過咁
你報狗既話 唔一定係報詐騙
上多去一次，無cctv就任你發揮

揾字頭做野？

宜家嘅經濟就算買著悉尼市中心外圍都收皮，仲要堪培拉嘅郊野

疊埋心水退休去澳洲養牛啦

那有錢移民

以事論事啫

睇實你阿婆

首都喎

澳洲咁撚大得嗰2000萬人，你偷渡過去唔係自己人踢爆你嘅話撚知咩

香港地啲錢真係易搵

得政府嘅首都 旅行都唔會去啦

技術移民加分

之前去sydney 都想去下canberra 玩兩日
因為sydney 悶到仆街

canberra都叫有個national museum 行下

有冇多啲資料聽下？
邊間agent 幾多間房 幾多個廁所 有冇時位 邊個suburb？

寧願去Melbourne, Queensland玩
去d suburb玩同食 次次都去唔完

乜名目都一樣，簽得野就係合約，點都係要睇內容！買教訓

兩位當時人都唔識英文
事後先知真係冇辦法

咁撚蠢
橫掂日後都會比人昆
不如你略施小計昆埋佢地剩餘個d存款啦
袋自己友袋好過袋外人袋

會唔會考慮搵律師攞個advice
狗唔知受唔受理 如果唔牽涉刑事可能就唔理

叫佢比曬d錢你管 話會養到佢死個一日啦

依家諗住搞chargeback先 如果唔得就再有下一步
不過希望阿婆唔好再耳仔軟課金
睇到想死

人地做好心介紹你又唔信人

你搵日放假得閒去陪下佢啦

哦

果次就係去完queensland 再飛去sydney
留左5日sydney 覺得好撚悶
見有tour 去canberra
話哂都首都, 諗埋去一去
最後都係返酒店煲劇

Canberra狗也不屌

條友似係真係蠢唔係扮

幾廿萬都俾得 唔差在去當地行一轉啦
有時真係蠢

adelaide 屌唔屌?
melbourne 去grand ocean road 直屌adelaide
定原路折返?

商品說明條例

我係其中之一
未去過亦都冇興趣去

利申 Sydney 住

我都係

屌兩日

去消委會？

我諗正常人都唔會去
啲嘢又唔係平 又唔係好住 又唔方便

間尖沙咀係叫咩名？
講下出黎睇

其實唔關信用卡公司事喎 唔係惡就大哂 雖然做cs 都見唔少香港人係咁 影衰哂
依家係你自己用張信用卡去比錢 咁就睇就應該追唔返
我自己試過比人呃一次萬五蚊就追唔返 都希望樓主追得返再share埋點追既

就咁聽你講唔係完全冇得攪，除非你有合理證據去報警係個AA存心行騙或者強迫俾錢簽約，警察只會受刑事案，民事案就要自己搵律師搞，當然唔好屈人啦！見到其他人俾你既意見就自己諗啦！買教訓啦，不過我唔知嗰層樓係唔係買得過，不過我覺得你 火遮眼，有冇認真Check清楚層樓係唔係買得過同就算買得過海外樓真係管唔管理到同自己用唔用得到？唔好回我啦！

買個教訓唔貴嘅
最多咪一百幾十萬

如果證實到違反商品說明條例 同埋蓄意誤導
應該大機會啲

斷斷續續黎咗澳洲成六年都從未踏足過Canberra
其實一直想去睇下但又唔知去嗰度做乜好

發夢聽講好多海外樓agent 都係靠食「首付」即所謂留位費搵食

香港人可唔可以過去建國?

利申先唔係黎攪事
之前有個朋友屋企人又係類似
不過信左第一次 比完幾十萬
死都唔信比人昆
最後比多成二百粒
報左狗 d狗乜鳩都做唔到

Lm

其實都睇得出
好多人俾首付做咗水魚之後就會開始查啲新聞 查埋個樓盤
之後都會醒覺 應該好少人會繼續課金
我都有同返家人講 worst case係d錢當買個教訓
但點都要試下追 辛苦錢嚟

間公司睇落都唔細 佢預咗你呢d case 唔易追番

你嘈佢叫manager聽電話

你開post又唔開間公司名 你真係開嚟為比人屌咁sm?

其實我覺得我屋企人依家都係心大心細
好似死唔信自己俾人呃咁
好驚佢會繼續課金

出狗糧俾黑sales

叫佢地千狗唔好有呢種心態
我所講既幾十萬買個教訓
仲未算貴就係因為好多人會繼續比錢落去
到時就。。。。。

淨係由Brisbane 揸車去melbroune 途中去過Canberra 一日
就算係weekday 果到市政府個round about 都係一架車都冇

有啲好奇究竟嗰度有幾無聊

樓主要把握時間
呢啲仆街見有人落搭就會著草
點都要盡快踩上門搞掂去
搞唔掂唔好理點都要影佢地職員俾我地起底先

ok thx
知唔知邊度可以手抱袋熊影相?

Melbourne Sydney Queensland 動物園都有㗎

我明 但老人家固執

死城得啲政府奴材

樓主有無諗過向地產代理監管局投訴？
因為報警真係無咩用⋯⋯

PS. 宜家呢個時勢啲老一輩一定想搵地方將啲錢泊岸 無錯 磚頭係保值 但係海外物業唔熟真係唔好掂 唔一定買磚頭先保值 仲有其他方法都做到呢個效果

家人話見到都有好多人上咗去睇樓
我諗唔只得一個苦主

好似話sell海外地產d agent唔洗有牌
EAA都理唔到

都多人住同讀書既
果到有分加麻移民

但要市中心囉

其實遊覽嚟講
唔錯
環境幾好
博物館美術館又少人
又可以行下國會

上次跟鴨仔團去咗半日唔夠喉
下次想揸車玩足兩日

Btw上面巴打話sydney悶
但我次次fd嚟帶佢地淨係話5日sydney 都係唔夠喉
淨係周圍食下cafe 食飯
夜晚去吓唔同地方飲下嘢
去下唔同beach已經唔夠時間
如果去埋hunter valley blue mountain嗰d仲有排玩

定係當咗sydney係日本咁玩？

去左gold coast, brisbane, cairns 都冇得抱住影
樹熊就打把

上面其實都有講
因為我係queensland 果邊玩完先飛過去
你講果D一早已經做左

我覺得 宜家咩都試左先
銀行 EAA 消委會 報警

如果到最後都唔得，就當買個教訓

Btw 個agent有無話幾時要比下一期？

會唔會係你大姨媽夾埋外人呃你阿婆錢呀？

你報狗
話個agent係黃
呃左你個紅底阿婆錢
班狗即刻幫你拉9佢

東張西望有報過類似？

二百幾萬一間apartment差唔多啦，就算呃都無厄好多

仆街嚟

海關 同sell嘅時候有出入已經告得

Suburb b字頭？

Agent表示自己藍到黑

屌㩒錯幫你推返

但佢sell嘅同現實有出入

同佢鬥藍

姐係報狗加海關同時申請chargeback為上策

其實間野個景幾正

有咩出入？

你由頭睇過

想死

正常冇得chargeback住
你打上去話懷疑單嘢係詐騙
話處理中 通常佢可以俾你唔找條數住
你再盡快去agent度投訴
Send email去總公司又好
踩上門又好 再唔係話報蘋果 東張西望
我估佢哋都唔想搞大件事掛
之後叫佢同銀行取消返單transaction

笑撚左，樓都冇睇就買，香港人真係有錢

係咁呀 真係同一手法
咁多年都仲有人信

知道我地聽日報狗同海關 試下chargeback 再上黑agent到嘈
睇完東張西望 確定家人真係俾人呃了

有d有錢人可能會
我地普通打工仔淨係想追返條數

最緊要保留證據，澳洲買任何野都有冷靜期，可以退，叫個agent收尻皮啦

公平少少講，樓你一定收到既，收唔到澳洲律師果面有晒保障俾返本金你。

而香港買樓都有撻訂呢回事。

咁精靈都幫你唔到
當你阿婆比咗十萬算啦
其他由個大姨自己搞撚埋佢

咁多爛尾盤，真係會收到？

我哋都係咁講
但個agent堅持唔退
咁其實佢做嘅嘢已經唔合法啦

最ideal係退得返 worst case係跌咗筆金

我都有呢個預感 坎培拉多爛尾盤

其次銷售手法都有問題
同埋佢唔俾我哋轉用自己澳洲律師 呢樣都係唔合理

就算樓盤起唔成都唔奇呀，海外樓大把爛尾盤何況法例寫明有冷靜期，唔俾退錢都唔合法啦
根本呢啲黑agent都冇諗住你哋成功買，個個諗多兩諗都知中伏
佢哋只係想昆咗你舊訂金先，又知道香港人有錢又怕麻煩，幾萬蚊會當跌咗就算，呢啲公司咪越開越多囉

夾份開間愛國物業投資公司

阿婆飲茶拎十萬cash喺身

真正智力game

碌卡

即刻將銀行戶口啲錢提走曬, 佢就會cut.

老人有信用卡都好危險

真心，樓主結咗婚未？如果有自己家庭就唔好再理呢班人啦，阿婆耳仔軟易氹就算，你個大姨媽真係又自私又蠢，遲早比鑊大嘢你受
利申過來人

智力遊戲

抵撚你死

呢個世界係有你呢d垃圾人先有人呃倒人

其實社會不嬲偷呃拐騙最好搵㗎啦

經Canberra 唯一原因係去snowy mountain

用「置業」呢兩個字呃全世界15億華人無難度。全世界真係得「華人」咁撚鍾意買樓

利申：深樓淡

邊個a準
仆街到呀婆都呃

轉走曬阿婆d錢先
咁死蠢遲早比人呃多次

ok的

可以放租比首相

信用卡公司唔會幫你，一簽咗就過數，報咗驚就即刻通知銀行叫佢幫你hold 住筆錢先；不過都一定有排搞。

睇得多呢d post
發現做騙子都唔錯 可以搵到食
樓主幫手問下請唔請人

講真，你有冇嘢喺手證明佢呃你先
開得呢啲仆街公司，佢一定有法律顧問教佢寫曬免責聲明，而你呀婆又咁抵死簽左又冇錄音
文件上咁睇明買明賣，如果到時佢真係俾棟樓你，你乜鳩都追唔到，更何況jurisdiction喺唔喺香港都成問題

好就親戚 唔好？

唔係話難尾？

你講就係爛尾呀？
冇報過澳洲嗰邊警方，冇經過調查，第一日買完人地嘅嘢你就話爛尾，唔多有說服力喎

澳洲首期唔係俾發展商，就算難尾都有得攞返

有交易冷靜期唔俾退又合理？

你係唔係嗰班aa啊
想入行

八卦嗰啲三姑六婆都算，有啲真係痴撚線
又自私又貪心又蠢
偷偷地拎屋企人身分證去借錢，搵啲四五線財仔按屋企人層樓
過來人

下 可以告得

呢啲人通常都會有個好縱容佢嘅人包庇住
睇化咗 要同呢啲人保持距離

大灣區發大財中山啲樓好平牙

公價搵人追數係收一半

金管局受理？以為淨係報海關

賣4年賣唔晒

想睇下層樓甩皮甩骨到咩樣

係咪驗證咗個Aa呃我阿婆

大姨就由9佢
唔想唔理阿婆

咁係簽完約先申請到FIRB定點㗎？

希望呢個教訓可以點醒其他人

有d想做
但呃9啲老弱婦孺真係做唔出

探首相

可以睇吓政府每年收到幾多海外爛尾樓拎唔番錢嘅投訴
日本、英國、美國、澳洲、馬來西亞和泰國都有
騙子要呃人一定搵晒律師consult,寫晒對佢有利嘅條款啦
就係睇穿香港好多人怕麻煩 最後當俾錢買教訓

我覺得大姨遲早會咁做
鎖起啲屋契

錢根本唔會為你帶嚟來恆久嘅快樂
除非你係大奸大惡半桶水千祈唔好諗

咪好似我阿婆咁囉
有時真係好激心 又好傷心

今次呢件事令大家都心淡

買一送二！

朋友揸車經過幫我望過
真係垃圾嚟

多謝巴打

咁我都係做個善良開心嘅人好過
知足常樂

知道 多謝巴打

同呢啲人斷絕來往啦
阿婆可以照樣孝順，但大姨媽真係要拎去打靶
就咁聽落都知道佢係啲一事無成、淨係識得攞着數嘅人
呢啲人真係可以一世都唔使再見

咁你阿婆都幾蠢sor
乜都唔識點解會碌左卡 個時係咩心態
唉 希望你地追得返

人地做得呢行應該都做足功課先出黎揾食
睇怕都冇乜機會

我見東張西望個case都追得返
不過係要啲時間

咁可能你大e媽食夾棍
/ 貪心累事

可能純粹係貪心同蠢

不過如果佢唔扮識睇啲英文
又扮晒了解個樓盤同澳洲咁
可能阿婆會早啲搵我哋幫手咁就可以早啲制止到件事

咁你阿婆都唔抵幫，佢淨係顧大姨一個唔理其他人
不過睇你大姨個人生都好失敗，做咗大半世人，一層兩球嘅樓都要痴人佢嫁唔嫁得出？

Btw 527 大三罷

cut卡冇用, 如果你銀行户口冇錢扣,銀行就會死死地去揾保險賠或hold住唔比錢seller.

唔係都係當卡主欠卡數，不停罰息？

授權左的確係冇得退
只有比人渡用先可以
信用卡公司點會知你地交易左D 咩/SERVICE. 如果就咁打個電話就有得退, 對商家係好唔公平
我覺得你個CASE 同健身中心呃人差唔多, 最多報消委會等佢和解主動退番幾多比你地. 除非你有實際証明佢做左錯誤陳述, 海關先會受理